**阿特金森县**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：**Atkinson
County**）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[喬治亞州南部的一個縣](../Page/喬治亞州.md "wikilink")，由劃出土地於1917年成立。
面積891平方公里。根據[美國2000年人口普查](../Page/美國2000年人口普查.md "wikilink")，共有人口7,609人，2005年增至8,030人\[1\]。縣治[皮爾森](../Page/皮爾森_\(喬治亞州\).md "wikilink")
(Pearson)。

成立於1917年8月15日，縣名紀念第五十八任[州長的](../Page/喬治亞州州長.md "wikilink")[威廉·耶茲·阿特金森](../Page/威廉·耶茲·阿特金森.md "wikilink")
（William Yates Atkinson）\[2\]。

## 参考

<div class="references-small">

<references />

</div>

[A](../Category/佐治亚州行政区划.md "wikilink")

1.  <http://www.census.gov/popest/counties/CO-EST2005-01.html>
2.  Kane, J. N. and C. C. Aiken. The American Counties: Origins of
    County Names Dates of Creation and Population Data 1950-2000.
    Lanham, MD.: Scarecrow Press, 2005.